%%=============================================================================
%% Voordelen
%%=============================================================================

\section{Voordelen}
\label{sec:voordelen}

Er zijn heel wat voordelen verbonden aan EventSourcing. Een groot voordeel is dat je van technologie kan wisselen voor de projecties. Stel er werd gebruik gemaakt van MySQL om de huidige staat in op te slaan. Wanneer er gemerkt wordt dat er nood is aan een graph database in plaats van een relationele database dan kan er een projectie bijgemaakt worden die simultaan met de mysql database loopt. Zodra de graph database helemaal gevoed is met de events uit de EventStore, dan kan de MySQL databank weggegooid worden. Vermits een projectie opgebouwd is in code, en in een versiebeheersysteem zit, moet er niet nagedacht worden om een eventuele back-up te nemen van deze MySQL databank. Indien er later opnieuw van deze databank gebruik gemaakt moet worden, dan kan deze projectie terug ingeladen worden en helemaal opnieuw opgebouwd worden.
Er werd net gesproken over de graph database, stel dat de applicatie al 3 jaar draait en nu komt deze graph database er bij. Zodra de events allemaal gevoed zijn in de graph database, dan staat deze op het punt alsof ze al van in begin geprogrammeerd was. Dit is het grote voordeel van al de events bij te houden.
Een ander voordeel van EventSourcing is dat je enkel de EventStore moet backuppen. Indien elke server corrupt of kapot gaat en alle MySQL instanties zijn kapot, dan kunnen deze opnieuw opgebouwd worden. Dit is allemaal mogelijk omdat de EventStore, de single source of truth is.