%%=============================================================================
%% Inleiding
%%=============================================================================

\chapter{Inleiding}
\label{ch:inleiding}

De inleiding moet de lezer alle nodige informatie verschaffen om het onderwerp te begrijpen zonder nog externe werken te moeten raadplegen \autocite{Pollefliet2011}. Dit is een doorlopende tekst die gebaseerd is op al wat je over het onderwerp gelezen hebt (literatuuronderzoek).

Je verwijst bij elke bewering die je doet, vakterm die je introduceert, enz. naar je bronnen. In \LaTeX{} kan dat met het commando \texttt{$\backslash${textcite\{\}}} of \texttt{$\backslash${autocite\{\}}}. Als argument van het commando geef je de ``sleutel'' van een ``record'' in een bibliografische databank in het Bib\TeX{}-formaat (een tekstbestand). Als je expliciet naar de auteur verwijst in de zin, gebruik je \texttt{$\backslash${}textcite\{\}}.
Soms wil je de auteur niet expliciet vernoemen, dan gebruik je \texttt{$\backslash${}autocite\{\}}. Hieronder een voorbeeld van elk.

\textcite{Knuth1998} schreef een van de standaardwerken over sorteer- en zoekalgoritmen. Experten zijn het erover eens dat cloud computing een interessante opportuniteit vormen, zowel voor gebruikers als voor dienstverleners op vlak van informatietechnologie~\autocite{Creeger2009}.

\section{Stand van zaken}
\label{sec:stand-van-zaken}

%% TODO: deze sectie (die je kan opsplitsen in verschillende secties) bevat je
%% literatuurstudie. Vergeet niet telkens je bronnen te vermelden!

\section{Probleemstelling en Onderzoeksvragen}
\label{sec:onderzoeksvragen}

%% Uit je probleemstelling moet duidelijk zijn dat je onderzoek een meerwaarde
%% heeft voor een concrete doelgroep (bv. een bedrijf).
%%
%% Wees zo concreet mogelijk bij het formuleren van je
%% onderzoeksvra(a)g(en). Een onderzoeksvraag is trouwens iets waar nog
%% niemand op dit moment een antwoord heeft (voor zover je kan nagaan).
Data is belangrijk, rapportering is belangrijk. Voorspellen van vragen die de business kan vragen binnen dit en 5 jaar is onmogelijk. Daarom is het heel belangrijk om alle informatie bij te houden om hier interessante rapportering op te kunnen uitvoeren. In een systeem met een standaard relationele databank wordt niet alle informatie bijgehouden. Bij het verwijderen of wijzigen van informatie is de voorgaande informatie verloreren gegaan. Alle informatie bijhouden is dus interessant, maar wat zijn hier de voor en nadelen van?

De onderzoeksvraag luidt als volgt: Wanneer is EventSourcing een meerwaarde voor een bedrijf zoals Skedify, waar ze gespecialiseerd zijn in online scheduling?

Hierbij worden ook volgende subvragen beantwoord:

\begin{itemize}
    \item Wat is het verschil tussen een systeem met relationele databank modellen en een systeem met EventSourcing?
    \item Hoe kan een applicatie die gebruik maakt van EventSourcing getest worden?
    \item Welke delen moeten er EventSourced worden, en hoe kan je deze delen bepalen?
\end{itemize}

\section{Opzet van deze bachelorproef}
\label{sec:opzet-bachelorproef}

%% TODO: Het is gebruikelijk aan het einde van de inleiding een overzicht te
%% geven van de opbouw van de rest van de tekst. Deze sectie bevat al een aanzet
%% die je kan aanvullen/aanpassen in functie van je eigen tekst.

De rest van deze bachelorproef is als volgt opgebouwd:

In Hoofdstuk~\ref{ch:methodologie} wordt de methodologie toegelicht en worden de gebruikte onderzoekstechnieken besproken om een antwoord te kunnen formuleren op de onderzoeksvragen.

%% TODO: Vul hier aan voor je eigen hoofstukken, één of twee zinnen per hoofdstuk

In Hoofdstuk~\ref{ch:conclusie}, tenslotte, wordt de conclusie gegeven en een antwoord geformuleerd op de onderzoeksvragen. Daarbij wordt ook een aanzet gegeven voor toekomstig onderzoek binnen dit domein.

